“**十条诫令**”，這是此謠言在中國大陸地區使用的名稱。其他名稱包括：十條戒令，十大戒令。雖然此謠言在全世界各地都有不同版本和名稱，最流行的二個國家是中國大陸和巴西。而且還會有不同的中文版本。其首次在1940年代的美國出現。現在在全世界不同國家繼續流傳，是有不同作者，不同版本的[都会传奇](../Page/都会传奇.md "wikilink")。所以根本就沒有原始文件的存在。\[1\]美国的名稱是“共产党革命章程”。\[2\]巴西和西班牙則說是列寧寫的十誡。中国大陆則謠傳是[美国中央情报局](../Page/美国中央情报局.md "wikilink")1951年的絕密文件\[3\]。随着时间推移，谣言的内容也会不断增加。在中國大陸地區，現在已經出現美國中情局的十二條誡令，又加入了新的第一條，和最後第十二條。

## 全球謠言版本

所謂十條誡令在全世界的版本最後一條說的都是要求個人註冊他們的武器，這樣就可以在必要時候將武器沒收。這條內容到了中國大陸，被完全篡改成相反的內容。變成了要運送武器給他們的敵人。

### 美國

此谣言最先出现在美国，英文名称是“Communist Rules for
Revolution”即“共产主义者革命章程”\[4\]。由当时美国保守派人士所编造\[5\]，其内容声称是是协约国于1919年5月从杜塞尔多夫（Dusseldorf）从德国共产党的保險箱裡發現。而从[Google
Books最早可以搜到提到](../Page/Google_Books.md "wikilink")“共产主义者革命章程”的书籍是出版于1964年。\[6\]

美國[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")，署名Donald
Janson在1970年7月10日，就發表文章，指出這些內容是假的。\[7\]
根據該篇文章報導，1946年2月，最早的版本發表在『新世界新聞』。

### 瑞士法國

他們的版本標題也是共產主義革命規則，也認為是1919年發現的。德文是: Kommunistische Regeln für die
Revolution 。法文是：Règles pour la révolution communiste。\[8\]\[9\]

### 巴西

在[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")，被稱為列寧十誡，列寧誡令或者列寧十條誡令。也廣為流傳。他們的版本說是列寧在1913年寫的。[葡萄牙語為](../Page/葡萄牙語.md "wikilink")：DECÁLOGO
DE LENIN、 mandamentos de Lênin 或者 10 mandamentos de
Lênin。\[10\]也有些巴西人認為這是偽造的。\[11\]

### 西班牙

[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink") Asturias
的[西班牙語網站在](../Page/西班牙語.md "wikilink")2010年，使用和美國一樣的名稱：共產主義革命規則。該文也認為是列寧在1913年寫的內容。\[12\]
也有些西班牙人使用：列寧十誡的名稱。（decálogo de Lenin）

### 中國大陸

此言论从原来美国用来说明共产主义企图颠覆美国的内容，而来到中国后，变成了是[美国中央情报局用来颠覆中国大陆的共产主义的](../Page/美国中央情报局.md "wikilink")“十条诫令”。\[13\]其中的内容大多是许多十分直白的[和平演变策略](../Page/和平演变.md "wikilink")。这些内容经常被人篡改添加。因为圣经也有“Ten
Commandments”，中文叫[十诫](../Page/十诫.md "wikilink")。始作俑者可能是基督徒或者聽說過十誡。而这些内容一直都是只有十條，所以就从原来的英文名称“共产主义者革命章程”变成了中文名称的“十条诫令”。

在中国大陆普遍流传的“十条诫令”，不仅登上了不少主流媒体的新闻报道，甚至还被一些教师作为参考文献使用于课堂上。\[14\]目前，在中国大陆仍有為數不少的人民深信十条诫令的存在及顛覆中国共产党的目的。\[15\]

中国大陆军方人士制作的长达90分钟的宣传片《[较量无声](../Page/较量无声.md "wikilink")》中引用了“十条诫令”，并称是前美国[中央情報總監](../Page/中央情報總監.md "wikilink")[艾倫·杜勒斯提出来颠覆中国共产政权的](../Page/艾倫·杜勒斯.md "wikilink")。\[16\]

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - [Communist Rules for
    Revolution](http://www.snopes.com/language/document/commrule.asp)
  - [人民网:
    都市传奇：媒体时代的城市谣言](http://media.people.com.cn/GB/40628/3180672.html)
  - [人民网：
    美国中情局“十条诫令”是谎言?](http://blog.people.com.cn/GB/blog/c1/s368953,w1281343423765857)
  - *They Never Said It: A Book of Fake Quotes, Misquotes, and
    Misleading Attributions*, pp. 114-116.
  - *Encyclopedia of [urban legends](../Page/都市传说.md "wikilink")*

## 外部链接

  - [美国中情局对付中国的《十条诫令》：鼓励性滥交 －
    参考消息](http://news.163.com/05/0901/11/1SIEE0O900011248.html)

## 参见

  - [十诫](../Page/十诫.md "wikilink")

{{-}}

[分類:名數10](../Page/分類:名數10.md "wikilink")

[C](../Category/都市傳說.md "wikilink")
[Category:阴谋论](../Category/阴谋论.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.
6.

7.

8.  {Sozialistische Propaganda in der Kirche
    <http://www.info8.ch/standpunkte/leserbriefe/748-sozialistische-propaganda-in-der-kirche.html>}

9.  {Les “Règles pour la révolution communiste” : tout un programme…
    <https://www.annebrassie.fr/les-regles-pour-la-revolution-communiste-tout-un-programme/>}

10. {Decálogo de Lênin foi escrito em 1913 pelo pai do comunismo
    <http://www.boatos.org/politica/decalogo-lenin-escrito-1913.html>}

11. {O Falso Decálogo De Lenin
    <https://www.recantodasletras.com.br/artigos-de-politica/4553675>}

12. {La Reglas comunistas para la Revolución
    <http://www.elbuscolu.com/opinion/la-reglas-comunistas-para-la-revolucin/6236>}

13.

14.
15.

16.